遷粵養老 64歲婦失蹤 同類個案多 半數未能尋回

廣東現有約3萬名養老港人，但求助機制不足令人憂慮。本報接獲港人求助，指在內地養老的64歲母親離奇失蹤近兩周，質疑公安未有積極援助。有協助內地港人的機構指類似事故非個別事件，專家則建議長者家人宜為在內地養老長者申請平安鐘、平安電話等服務，免長者失蹤時無從施救。

失蹤的64歲港婦魏桂燕，7月17日在廣東茂名市失蹤後一直無音訊，入境處稱昨回覆指已向家屬了解事件，並會與駐粵經貿辦事處保持聯繫。入境處稱並沒有在內地失蹤香港長者的統計，但廣州工聯會諮詢服務中心的蕭先生稱，該中心每年都收到數宗港人在內地失蹤的求助個案，其中不少是長者，約一半未能尋回。

要投票嗰時就會出現

香港山區肺...

個仔真係醒目!

有冇研究研究呀
冇就唔使研究喇